佩洛西：審訊李柱銘等香港泛民領袖是侮辱法治「須考慮所有追究北京責任的選項」

李柱銘、黎智英等9名香港泛民主派人士，被控前年8.18維園民陣集會後非法組織和參與遊行，案件正在審訊之際，美國眾議院議長裴洛西（Nancy Pelosi）周一（2/22）發表聲明，呼籲追究北京壓制香港的責任。

裴洛西在聲明中指出，「李柱銘是勇氣和原則的化身，其鍥而不捨而和平地爭取在香港以至整個中國促進自治與民主自由，啟發了全球熱愛自由的人。審訊李柱銘及其他泛民領袖是侮辱法治，並發出北京會不擇手段壓制香港人權利與自由的可怕訊息。」

.....

她說，「中國政府必須知道世界正在看著其扼殺人權，我們必須考慮所有向中國追究責任的選項。」

裴洛西說，「如果我們因為商業利益而不就中國人權大聲疾呼，我們就失去為世界任何地方人權發聲的所有道德權威。」（國際中心／綜合外電報導)

西：一直關注事件

李柱銘係撚民主領袖?
係撚同路人?
係你嘅同路人咋掛，佩洛臭閪

媽媽沒忘記我地

拜登：please respect China

又係到講經

李柱銘：應由港府自行就國家安全立法

西婆同班𡃁自己都日日政治逼害唔同政見嘅人啦

慢慢啦臭閪

民主鬥士

泛民賣港 ，反trump ，支持中国統治
閪婆就幫泛民 ，反trump，幫china joe
大家明咩事未？

彈劾左拜登支持中國種族滅絕先啦屌

李柱銘認為應該由港府自行就國家安全立法，若不違反人權，他會支持23條立法；重申反對暴力的立場，又不支持年輕人搞「港獨」，因為不會成功。

侮辱法治的係香港法官同doj

技術上呢班人無幫手屈成唔到事

拜登：請兩黨唔好再推香港法案

All dog

睇穿晒兩地民主黨套路啦 all talk, no action

死臭閪佩洛閪

弊燈：文化黎

佢地仲係打緊口炮

支那銘可能係佩洛閪個契家佬

李柱銘係出賣民主領袖

閪婆: 跟你說一個笑話